**2275. – Hieracium amplexicaule** L. – //Plante //vivace, phyllopode //toute glanduleuse, //visqueuse, de 2-4 dm dressée, rameuse ; //feuilles pourvues sur les bords de poils tous ou presque tous glanduleux, //très rarement entremêlé de nombreux poils simples (var. SPELUNCARUM Arv.-T.), //les inférieures //oblongues-lancéolées ou oblongues-obovales, sinuées-dentées ou incisées-dentées, rétrécies en pétiole ailé, les //caulinaires à base large, cordée, embrassante, //dentées ou entières ; réceptacle poilu-hérissé ; involucre à folioles très aiguës à poils tous glanduleux ; ligules ciliées ; fleurs jaunes.
Rochers des montagnes : Jura, Bugey, Auvergne, Forez, Savoie et Haute-Savoie, Dauphiné, Alpes-Maritimes, Provence, Cévennes, Pyrénées ; Corse. – Espagne, Alpes, Apennins. = Juin-juillet.